「天下為公」赴英狙擊梁振英 國際反貪組織：UGL案要徹查

2018年09月07日

「天下為公」赴英狙擊梁振英
國際反貪組織：UGL案要徹查

「天下為公」成員與英國工黨前任影子外交大臣會面，獲對方支持跟進UGL案調查。「天下為公」提供圖片

【本報訊】「天下為公」兩名成員林卓廷同尹兆堅日前抵達英國，隨即與國會議員及反貪組織見面，探討追查梁振英收UGL近5,000萬元的案件。兩人引述國際反貪組織代表意見，認同UGL案有疑點，英政府應調查，並表明會參與搜集有關資料。有學者認為若國際反貪組織也認為UGL案有疑點，將令港府受壓力，亦令人覺得梁向評論UGL案人士發律師信是「逼人收聲」。

記者︰呂浩然

林卓廷及尹兆堅抵達倫敦後，與全球反貪組織「透明國際」（Transparency International）高級研究主任Steve Goodrich會面，討論跟進UGL案。林卓廷在會面後引述Steve Goodrich的意見，他同意UGL案有疑點，應該要由英國政府進行相關調查，又稱會親自搜集有關UGL案的資料，看看如何可以支持天下為公的工作。

梁振英倘被外國政府控告，將削弱北京在港的權威。資料圖片

前影子大臣積極跟進

尹兆堅則說Steve Goodrich答應會向外國傳媒轉介有關案件，希望透過國際輿論施加壓力。

兩人之後與英國工黨前任影子外交大臣Catherine West會面，他們引述Catherine West說話，指對方十分關心UGL案，又承諾會以國會議員身份，向英國調查機關National Crime Agenc了解調查進展。

Catherine West續指，明白香港市民對梁振英施政令社會嚴重分化的憤怒，表示她會積極跟進，又關心香港近年被北京嚴重打壓情況。Catherine West更特別提到香港年輕參政人士包括羅冠聰和黃之鋒等狀況，承諾會在不同場合為港人發聲。

學者︰港府受壓陷兩難

科大社會科學部副教授成名認為，若果有國際組織以至外國政府部門覺得梁振英在UGL案有相當大嫌疑，將會令港府陷於兩難局面，假若港府為梁「幫口」，就會予人偏私的感覺，相反港府不作評論也要承受一定壓力。

成名又認為，有關國際輿論亦會使港人覺得，梁振英早前就外界評論UGL案，向學者及傳媒發律師信告誹謗，真正目的只是逼人收聲，不想再有人批評UGL案，日後將更少人相信梁控告他人誹謗是言之有據。

而一旦梁振英果真被外國政府控告，勢必成為國際新聞，因為梁既是前特首、亦是國家領導人，將削弱北京在港的權威。

下一則
下一則
政府遲公佈提名期 劉小麗斥助建制掟銀彈

689會否寄律師信去英國

英國算鳩數啦

呃錢呃飯食咋，唔係以為政棍做到嘢啊？

影子外交大臣仲要前任

係鐘意睇689俾人搞呀 你吹脹呀

唔係潑冷水,不過就算英國想查,可以點查

民主黨做嘢

見topic好開心㩒入嚟，點知原來係兩條政棍，晒鳩氣啦

港府：不容外國勢力干預本港事務

Ugl係澳洲公司點解唔係澳洲查？

香港個ICAC都懶懶閒 仲旨意你 ?

英國係當今奶共奶得最犀利既歐洲國家，肉酸度拍得住巴基斯坦

如果假設97前傾好 icac由英方管治 實行50年不變

香港仲會唔會再廉潔啲

學術研究

一提UGL案就有人推返689 facebook轉移視線d反港獨發文上黎

查乜鳩 d證據都銷毀晒

告到佢甩褲

唔熟法律 尻估
澳洲係英聯邦成員 英國告的話
澳洲應該有相應行動

689 心入面

港府應該公事公辦，咁就冇人可以話佢。
可惜佢恰小市民就夠guts,權貴就唔敢得罪

香港